(新加坡好波) 新加坡購美國F35戰機 CNN：用美國空軍網絡或令北京不安

新加坡國防部長上周向國會宣佈，該國將購買4架美國F-35戰機，未來還可能加買8架，軍購案已獲得美國總統特朗普和美國國防部的同意，如果成交的話，新加坡將成為太平洋地區中，繼澳洲、日本、南韓後第四位擁有F-35的美國盟友。軍事分析指，新加坡位處南中國海的西邊，該國決定購入F-35，反映亞洲國家對中國領土野心的擔憂日益增加，此舉可能會令北京感到不安。

中國堅稱擁有南海主權，近年積極派艦巡邏，更與東南亞國家爆發衝突，但美國強調該處屬公海，派海軍及空軍保障航行自由，氣氛緊張，美國有線新聞網絡（CNN）引述美軍太平洋司令部聯合情報中心作戰處前總監舒斯特（Carl Schuster）認為，雖然中國保證對南海沒有軍事用意，但在此背景下新加坡未必相信，也不會讓中國控制航空和海上貿易。

美國智庫蘭德公司分析師希思（Timothy Heath）認為，北京應該從新加坡此舉看出，亞太地區對美國的需求依舊強勁，「使用F-35的空軍網絡，擴大了這些軍隊必要時合作的可能性。如此一來也可針對中國在南中國海和東海地區的行為發出強有力的威懾訊息」。

新加坡的軍事能力不容忽視，澳洲洛伊研究所（Lowy Institute）去年將25個亞洲國家的軍事實力排名，新加坡排在第10位，次於澳洲、越南、印尼及馬來西亞等大國，而且該國近年亦秘密增加軍備。新加坡樟宜海軍基地目前是美國海軍在東南亞地區最重要的海軍基地之一，美國在日本亦設有F-35基地，必要時可以派遣美國海軍艦隻穿越該地區。

澳洲格里菲斯亞洲研究所（Griffith Asia Institute）防禦分析師雷頓（Peter Layton）認為，F-35具有隱形和打電子戰的能力，可以潛入防空系統，並向攜帶遠程導彈的尾隨飛機發送詳細的目標訊息，他指新加坡購買F-35，「可能促使中國思考如何改善其在南海的防空網路，及如何在艦艇上偵測及瞄準F-35」。

儘管新加坡是美國的長期盟友，但軍事分析認為該國在軍事上扮演低調的角色，希思稱新加坡一向抗拒肩負起挑戰中國勢力的領導角色，是因為國土太細，加上經濟上與中國有深遠的連繫，「新加坡不想激怒中國……傾向安靜及低調地行動」。

蘋果：【劍指中國】新加坡購美國F35戰機 CNN：用美國空軍網絡或令北京不安

新加坡負責守住石油航道
佢守唔住, 日本同南韓無油用

美帝駐港領事講出另一個關鍵, 香港既戰略價值
(99.99%港豬係無呢個國際視野. 0.01%有國際視野既人講出黎, 會被港豬們笑. 所以只有美帝領事可以講)

最不安既係新加坡同美國行得勁埋勁曖昧
最可怕既結局係未來共產黨同中國繼續反美既話就唔可以移民去新加坡或新加坡資產會被凍結
姐係共產黨員既子子孫孫以後連中立國都去唔到, 永生永世只能留係又窮又落後既獨裁國家

同埋已經確定左美國既底線係只允許同中立國結盟
反美既獨裁國家只能成為敵人

有f35買唔通唔買呀

新加坡一早就選好邊站啦 ，軍事訓練都係台灣，三軍裝備都美式

韓國就買F16 V

空軍訓練係美國
陸軍訓練係紐西蘭

台灣訓練已經變得規模好細

全世界正常既國家都係 親美 啦

只有非州窮國, 美國睇唔上眼佢地, 而中共又年年派幾百億, 先會親 中

除左係最好既盟友+ 有錢，個訂單都排到10年之後，而家要加開生產線都講緊唔知幾多年之後先起到貨。

F35喎 唔通J20

只要非洲有龐大資源～美國一定擁抱佢地～

新加坡食晒香港本應食倒嘅野

真係多撚謝晒d賣港賊

台灣自己都搞唔掂啦！

可能驚南韓佬發神經同金仔玩合併， 一同出賣肥閃技術比強國。

支那未來一定重點向星加坡偷
相對其他白人國家, 充斥大把支那人(甚至已有蝗二代已參軍)同大支牙膏既星加坡係easy target

祖國啲雷達唔係話掃到F35咩 驚條毛

如果今日黎多次世界大戰
各國靠邊站一定係睇軍力, 邊會有國家(除左泡中俄)咁on9會企美國對面?

之前仲咁臭串扣押人地架裝甲車丫喇

如果真係打世界大戰

我覺得中共, 北韓 都會即時向美國投降

最後得返俄羅斯 真係會同美國打

我反而覺得俄羅斯未打就巴巴閉，真係黎就會借機退出

但主戰場應該都係太平洋

似係怕佢啲鄰居多啲